# Comment mettre en forme une publication pour un journal ou une revue ?

Les éditeurs de revues ont souvent de nombreuses exigences pour la présentation des articles. Bien que nombre d'entre eux acceptent les soumissions électroniques en LaTeX, ils ne proposent pas souvent les groupes de commandes associées à ces présentations dans des archives publiques.

Néanmoins, il existe un nombre considérable de groupes de commandes disponibles sur le [catalogue du CTAN](/1_generalites/documentation/le_catalogue_du_ctan). Aussi, rechercher le nom de votre revue dans le catalogue CTAN peut très bien vous donner le résultat souhaité. Vous pouvez consulter ici la question « [Comment trouver un fichier (La)TeX ?](/5_fichiers/comment_trouver_un_fichier) ».

À défaut, vous serez peut-être bien avisé de contacter l'éditeur potentiel de votre article ; de nombreux éditeurs disposent de commandes ou de styles sur leurs propres sites web ou les rendent disponibles uniquement sur demande. Dans ce cas, pensez à vérifier que l'éditeur vous propose des commandes adaptées à un environnement que vous pouvez utiliser : quelques éditeurs ne sont toujours pas passés aux dernières versions de LaTeX, en prétextant par exemple que telle ou telle version un peu datée de LaTeX est suffisante.

Mais tous les éditeurs ne sont pas aussi exigeants :

- certains retraitent tout ce qui leur a été envoyé, de sorte que les commandes que vous utilisez n'ont pas vraiment d'importance ;
- d'autres vous encouragent simplement à utiliser le moins d'extensions possible, afin qu'ils puissent facilement transformer votre document.

______________________________________________________________________

*Source :* [Setting papers for journals](faquk:FAQ-journalpaper)

```{eval-rst}
.. meta::
   :keywords: LaTeX,journal,revue,publication
```
